點解種子種rosemary咁撚難種？

屌佢老母
d種子又難發芽
生得又慢
幼苗又易死

有冇人識種？

落d thyme落去

Rose Ma

煮餸咩

覺得rosemary喺香港本身就好難種得好，之前買成體好多都係濕得濟，會慢慢由底枯上去
你仲要拎種子嚟種

係
棵幼苗已經燶咗最下面d葉

你種喺室內定室外？

覺得用種子種d植物會有意思d
thyme 同Basil都好易種
係佢最pk

內 有補光燈

都係嘅
其實扦插都一樣咁過癮，成功率又高啲

最後一棵倖存者都死埋既話都係扦插算
聽講由種子種rosemary
起碼第二年先開始生得快

再加d牛油

室內試下搵抽濕機抽下濕，冇嘅話開風扇都可能有啲幫助
我n年前上啲園藝班，我都有問過阿sir rosemary點種得好佢話夏天要注意抽濕，過到冬天就唔係點洗理佢，過多幾年就直情變到賤草咁生（可能要半木質化）
挑戰成功可以試埋sage

收手啦

外國果啲種落地 生到灌木咁高

學到野
thx

香港真係太過濕

係 好正

廁紙濕水放種子 入盒包保鮮紙 放全黑地方
唔洗一星期出芽 出芽先落泥種
泥要夠疏水 我用椰泥化學泥種都冇問題
基本上粗生到不得了 生命力超強

試過放入雪櫃催芽 紙巾濕水 都冇咩成效
可能真係要換泥同抽濕

我盆rosemary無打理過齋淋水好茁壯喎